Binnen was er een kleine gang, die in een enorm eindigde ijzeren poort.
Dit werd ook geopend en leidde een vlucht van liquidatie stenen treden, die eindigden bij een andere formidabele poort.
M Merryweather stopte om een ​​lantaarn aan te steken en leidde ons toen in een donkere, naar de aarde ruikende gang, en dus, na het openen van een derde deur, in een enorme kluis of kelder, die allemaal was opgestapeld rond met kratten en massieve dozen.
"Je bent niet erg kwetsbaar van boven," merkte Holmes op als hij stak de lantaarn op en keek om zich heen.
'Noch van beneden,' zei meneer Merryweather, terwijl hij zijn stok sloeg de vlaggen die over de vloer liepen.
"Wel, liefje, het klinkt nogal hol!
"merkte hij op terwijl hij verbaasd opkeek.
"Ik moet je echt vragen om wat rustiger te zijn!
"zei Holmes ernstig.
"Je hebt het hele succes van ons al in gevaar gebracht expeditie.
Zou ik smeken dat je de goedheid zou hebben om te gaan zitten neer op een van die dozen, en niet om in te grijpen?"
De plechtige heer Merryweather ging op een kist zitten, met een zeer gewonde uitdrukking op zijn gezicht, terwijl Holmes op de zijne viel knieën op de vloer en, met de lantaarn en een vergrootglas, begon minutieus de scheuren tussen de stenen te onderzoeken.
Een paar seconden volstonden om hem tevreden te stellen, want hij sprong weer op en zette zijn glas in zijn zak.
"We hebben minstens een uur voor ons," merkte hij op, "want dat kunnen ze nauwelijks stappen ondernemen totdat de goede pandjesmakelaar veilig in bed ligt.
Dan verliezen ze geen minuut, want hoe eerder ze hun doen werk de langere tijd die ze zullen hebben voor hun ontsnapping.
We zijn bij Aanwezig, Dokter - zoals je ongetwijfeld hebt geraden - in de kelder van het filiaal van de stad van een van de belangrijkste banken in Londen.
M Merryweather is de voorzitter van de directie en hij zal het uitleggen jij dat er redenen zijn waarom de meer gewaagde criminelen van Londen zou een aanzienlijke interesse in deze kelder moeten hebben bij aanwezig."
"Het is ons Frans goud," fluisterde de directeur.
"We hebben gehad verschillende waarschuwingen dat er een poging kan worden gedaan. "
"Je Franse goud?"
